# Как уменьшить риски инвестиций на фондовом рынке?

## 1. Перестать воспринимать фондовый рынок как казино
 Здесь не играют, не выйгрывают, не спекулируют. Здесь вы инвестируете, становитесь совладельцем перспективного бизнеса. Оставьте мысль о лёгком, быстром заработке, фондовый рынок это про долгосрочные вложения.

## 2. Принять философию инвестирования в части её регулярности
 Реинвестировать сэкономленные накопления нужно регулярно. Причем регулярность важна и в моменты проседания фондового рынка. Именно в эти моменты она важна для результата инвестиций больше всего, так как эти покупки будут сделаны по сниженным ценам.
 
## 3. Диверсификация
 Именно она сглаживает все проседания и в долгосрочной перспективе приводит доход от инвестиций к приемлемому среднерыночному уровню.
 
## 4. Принятие философии инвестирования в части её долгосрочности
 Именно в долгосрочной перспективе инвестиции приносят значительную пользу. Смысл тут в том, чтобы принять горизонтом инвестиций как можно больший срок. Самым лучшим вариантом было бы стать инвестором навсегда с индивидуальными условиями. То есть не нужно чахнуть над златом, можно совершать крупные покупки, но без глупых/частых/слишком больших/опасных/разных ставящих под угрозу финансовую независимость трат.

[КК Финансовая Независимость YT канал](КК%20Финансовая%20Независимость%20YT%20канал.md)

#инвестиции 